警犬患皮膚病 曬太陽治療期間暴斃

警犬隊發生警犬死亡悲劇，消息稱，一隻5歲雄性德國牧羊警犬，經獸醫為診斷確診患有皮膚病，需要靠服藥及曬太陽控制病情，昨日(23日)放假時在觀塘行動基地曬太陽期間突然暴斃。據了解，該隻警犬屬緝毒及追蹤犬，事發時其領犬員亦放假。

警犬隊較多以德國牧羊犬為主，該種狗隻性格忠心、勇敢、兼外形威武；適合與警方在巡邏進行日常工作。根據保安局於今年特別財委會回覆的文件顯示，警犬隊人手編制為168人，而截至今年2月於警隊服役的警犬數目為130隻，包括95隻巡邏犬及35隻嗅索犬，該批警犬的平均服役年期為7年。

局方指，所有不適或受傷的警犬均會由註冊獸醫治理。由2016年至今年4月，警隊沒有警犬於服役時無故死亡；同期有9隻警犬因腫瘤、腎病和臗關節問題 等疾病死亡，全部個案均獲註冊獸醫跟進及確認。

RIP

因工殉職

慘 又垂尾又dup耳，佢果刻一定好撚驚

RIP 辛苦你了

下世投胎做人啦

以為係警犬
點知係警犬

係咪狗屋虐狗

狗狗好得意

屌你老尾根本佢地盲唔撚識養

RIP

該種狗隻性格忠心、勇敢、兼外形威武
忠誠勇毅

係呀

dllm

中咁多催淚彈，有皮膚病唔出奇